沒有警察 只有鷹犬

香港已經進入一個轉折點，從認為警察是執法者，到認定警察是敵人。

這兩種抗爭的態度可是截然不同。前者是，我上街，我還要向你申請，你批准了我才去。我去了，你還得保護我。你若打我，我可是會委屈的；後者是，我現在要來揍你，管你批不批准。兩軍對峙，不是你死，就是我亡。你打我？好呀！我十倍奉還。

我原本還很好奇這過渡時期會是怎樣發展，沒想到後來竟出現了721 元朗恐襲這催化劑，而今日727 防暴依然沒任何愧疚，反倒變本加厲。看來這過渡快要結束了，比我預期要快得多呀，很遺憾，香港即將進入後者的階段。

還在認為自己是打工仔的警察們，趕緊辭職吧；自認還有些良知的警察們，倒戈吧，你服務的組織，已不能被稱為「警察」了。之後不會再有「警民關係」，取而代之的是「港共軍與自由軍」的敵對關係，直到下個和平時代來臨。

1. 我講緊動盪時代，你所謂既平時應該係和平時代。而即使係和平時代，我地都需要專業、克己既警察。

2. 721 元朗恐襲平民百姓又靠邊個？靠警察？

3. 權力應該係人民賦予。